\input{../notemp}
\title{計算モデル論 課題}
\author{情報科学類 201311350 河原 悟}
%1,2,3,5,10,11,12,13,14
\begin{document}
\maketitle
\section{$f(x)=3$を原始帰納関数として定義できることを示せ。}
$f(x)$は
\[f(x)=succ(succ(succ(zero(x))))\]と表すことができる。
各関数$succ$、$zero$はそれぞれ初期関数であり、原始関数を合成した関数は原始帰納関数であるため$f(x)$は原始帰納関数である。
% \section{射影関数をチューリング機械で定義せよ。}
\setcounter{section}{4}
\section{$zero^n(x_1,\dots,x_n),n\geq1$は原始帰納関数であることを示せ。}
\setcounter{section}{9}
\section{以下のように示される$zero?$関数は原始帰納関数として定義できることを示せ。}
\[
	zero?(x)=\begin{cases}1&x=0\\0&x=k'\end{cases}
\]

$g(x)=succ(x)$、$h(x_1, x_2) = \underset{{}^\star{}5参照}{zero^2(x_1,x_2)}$と定義に当てはめることで定義できるので、原始帰納関数であると言える。
\section{前者関数$pred$を以下のように定義するとき、$pred$は原始帰納関数であることを示せ。}
\[
	pred(x)=\begin{cases}0&x=0\\k&x=k'\end{cases}
\]

$g(x)=zero(x)$、$h(x_1,x_2)=u^2_2(x_1,x_2)$とすると、

\[
	pred(x)=\begin{cases}g(x)=zero(x)=0&x=0\\h(f(k),k)=u^2_2(f(k),k)=k&x=k'\end{cases}
\]

となり、定義に当てはめることができるので、原始帰納関数であると言える。

\section{以下に定義する関数$sub$は原始帰納関数として定義できることを示せ。}
\[
	sub(x,y)=\begin{cases}xからyを引いた値&xがy以上のとき\\0&その他\end{cases}
\]

$g(x,y)=zero^2(x,y)$

$sub(x,0)=0$

$sub(x,k')=pred(sub(x,k))$

$xsub(x,y)=sub(y, x)=sub(u^2_2(x,y),u^2_1(x,y))$

\section{以下に定義する関数$ge$は原始帰納関数として定義できることを示せ。}
\[
	ge(x,y)=\begin{cases}1&x\ge{}y\\0&otherwise\end{cases}
\]

$ge(x,y)=zero?(sub(y,x))$

\end{document}
